加拿大軍艦開心通過台灣海峽 美日加即將進行聯合軍演

獨家》台海中秋連假好熱鬧 加拿大軍艦2日北上通過還「戲水」

加拿大軍艦2日北上通過。（記者蔡宗憲翻攝）

2020/10/03 14:23
〔記者蔡宗憲／屏東報導〕中秋連假期間除了中共戰機持續擾台，根據航跡網站顯示，加拿大皇家海軍護衛艦2日晚間至今早，也由南向北通過台海，甚至還在其官方推特上發佈「戲水」照片，對比緊張的台美中情勢，顯現相當大的反差。

顯示，加拿大皇家海軍護衛艦「HMCS Winnipeg FFH338」10月2日晚由南向北通過台海，上午10時許離開台灣海峽進入東海；官方推特上同步發佈一系列「戲水」照片，強調「近兩個月的海上航行並完成了出色的工作，隨著繼續進行部署，還有更多工作。」

而繼上午共機9時21分通過，資深軍事迷許先生也再次記錄到，11點38分及11點53分都有共機侵入西南空域遭我空軍廣播驅離，高度分別是2000及4000公尺。

加國軍艦官方推特上同步發佈一系列「戲水」照片。（記者蔡宗憲翻攝）

美大選在即 美日加舉行「利劍」奪島軍演

國際中心 2020年09月26日 08:10:00

2018年美國太平洋艦隊「利劍」聯合演習照片。（圖擷取自推特@USPacificFleet）

美國防部前首席副助理部長、智庫哈德遜研究所（Hudson Institute）美國海權中心主任克羅普希（Seth Cropsey）近期文章指出，中國最佳的攻台時機在11月3日前後，也就是2020年美國總統大選當週。

與此同時，美國、加拿大、日本將於10月26日到11月5日進行跨國的「利劍」（Keen Sword）聯合軍演，參與的官兵數量達4.6萬人，預計在日本鹿兒島縣進行奪島演習。

克羅普希在《國會山報》（The Hill）文章指出，解放軍在1年來擾台動作頻頻，無論是派遣軍機，近來還出動航母航經宮古海峽，更不斷進行軍演，更指出中國在一個月入侵台灣領空8次，近期一周內就入侵了6次。

克羅普希表示，政治菁英不希望擁有高傷亡率的衝突，但新冠肺炎期間，中國明顯存在問題，促使美國與盟友更有理由抵禦中國對台灣的行動，況且，「若美國不能擊退中國侵略台灣，那麼可以肯定的是，美國全球的所有盟友將處於險境」。

開戰未啊等唔緊喇

等川普復原
一定找中共算帳

加拿大皇家海軍護衛艦2日晚間至今早，也由南向北通過台海，甚至還在其官方推特上發佈「戲水」照片，對比緊張的台美中情勢，顯現相當大的反差。

幾時楂去南海D島，上埋去開BBQ大會？

公廁

口交部係咪要睇FB先知

等係加拿大既間諜we7佢知

估唔到月圓之夜台海有成千上萬隻船同賀中秋

美軍、日軍和加拿大軍
再加上國軍和共軍
海空很熱鬧

國軍廣播驅離擾台共機 民航機發話「感謝國軍」致意

2020/10/03 09:53
〔記者蔡宗憲／屏東報導〕中國解放軍軍機從9月中至今連續擾台，今天上午9時許再次侵入我西南空域遭驅離，也是本月連續第三天侵入西南空域，值得一提的是，國軍驅離廣播後，疑似有民航機發出「感謝國軍」的廣播，令記錄的軍事迷熱血沸騰。

根據資深軍事迷許先生記錄，上午9時21分中共軍機再度入侵我ADIZ（西南空域），高度3000公尺，依照高度研判應為運八反潛機，空軍照例廣播驅離後，赫然出現「感謝國軍」的廣播發話，研判可能是周邊我國民航機，特別向中秋連假辛苦執勤的空軍弟兄致意。

連加拿大都派軍艦過嚟

湊足八國聯軍

稀客！加拿大軍艦通過台海 國防部證實

加拿大皇家海軍利法克斯級巡防艦「溫尼伯」號（HMCS Winnipeg）今天發布艦上水兵在開放水域的戲水照片。（翻攝自HMCS Winnipeg / NCSM Winnipeg臉書）

2020/10/03 17:46

〔記者吳書緯／台北報導〕國防部今天傍晚證實，加拿大1艘護衛艦自南海向北航行經過台灣海峽，繼續向北航行；而根據航跡網站顯示，應為加拿大皇家海軍哈利法克斯級巡防艦「溫尼伯」號（HMCS Winnipeg）。軍事學者舒孝煌分析，加拿大軍艦此時航經台海有可能是加入以美國為首的自由航行權行動，並向北航行到日本，參與在10月下旬於日本所舉行的「利劍」（Keen Sword）大型軍演。

國防部今天傍晚證實，加拿大籍護衛艦1艘，由南海向北航經台灣海峽後，續往北行駛；國防部並指出，加拿大軍艦經台灣海峽北駛期間，國軍運用聯合情監偵作為，全程掌握我周邊海、空域相關動態，狀況均正常。

雖國防部並未明確點出加拿大軍艦的級別或是船名，但根據航跡網站「」顯示，加拿大皇家海軍利法克斯級巡防艦「溫尼伯」號（HMCS Winnipeg）2日晚由南向北通過台海，今天上午10點左右離開台灣海峽進入東海。

「溫尼伯」號的官方臉書也在今天中午上發布一系列「戲水」照片，強調「近兩個月的海上航行並完成了出色的工作，隨著繼續進行部署，還有更多工作。」但並未明確指出拍攝海域所在。

國防安全研究院助理研究員舒孝煌受訪表示，這應是加拿大皇家海軍近期首次通過台灣海峽，而加國軍艦通過台海的原因，可能與先前美國鼓勵盟國加入南海與周邊海域巡弋，強化自由航行權行動有關，而另一個原因則是為了參與於10月26日至11月5日在日本鹿兒島縣的無人島進行的「利劍」聯合實戰軍演。

根據日媒近期報導，美日兩年一度的「利劍」聯合實戰軍演，日方預計將動員3萬7千人、艦艇20艘、軍機170架，美軍太平洋艦隊和駐日美軍預定動員9千人，而加拿大也會派出一艘艦艇參加。

宜家唔過黎湊下腳之後一日打完冇得分

國防部3日表示，一艘加拿大籍護衛艦，由南海向北航經台灣海峽後繼續往北行駛，上次加拿大軍艦航經台海，為2019年9月渥太華號巡防艦。圖為渥太華號巡防艦檔案照片。（圖取自維基共享資源，版權屬公眾領域）

E6末日戰機會唔會到

E6末日戰機使用衛星通訊
不必來台灣海峽都可以指揮